<resources>
    <string name="app_name">food</string>
    <string name="food_name">Nama Makanan</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="my_name">Rifky Tyo Ramadhani Santoso</string>
    <string name="my_email">rifftyo@gmail.com</string>
    <string name="about">About</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Bakso</item>
        <item>Bubur Ayam</item>
        <item>Ketoprak</item>
        <item>Martabak Telor</item>
        <item>Mie Ayam</item>
        <item>Nasi Goreng</item>
        <item>Rendang</item>
        <item>Sate Ayam</item>
        <item>Seblak</item>
        <item>Soto</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Bakso adalah salah satu makanan khas Indonesia yang sangat populer dan memiliki tempat istimewa dalam kuliner nusantara. Ini adalah bola daging yang biasanya terbuat dari daging sapi giling, tapi ada juga bakso yang terbuat dari daging ayam, ikan, atau udang.\nProses pembuatan bakso dimulai dengan mencampur daging yang sudah digiling dengan berbagai bumbu seperti bawang putih, merica, garam, dan penyedap rasa. Adonan daging kemudian diuleni hingga kalis dan elastis. Setelah itu, adonan dibentuk menjadi bola-bola kecil atau besar, tergantung pada selera.\nBakso biasanya direbus dalam air mendidih hingga matang. Ada juga varian bakso goreng yang digoreng dalam minyak panas untuk memberikan tekstur yang renyah di luar dan lembut di dalam. Bakso biasanya disajikan dalam kuah kaldu yang gurih, dan seringkali ditemani oleh mie, tahu, sayuran, dan bahan pelengkap lainnya seperti pangsit.</item>
        <item>Bubur ayam adalah hidangan Indonesia yang terdiri dari bubur nasi yang dimasak hingga lembut, disajikan dengan irisan daging ayam, bawang goreng, seledri, kerupuk, dan tambahan lainnya sesuai selera. Hidangan ini umumnya disajikan dengan kuah kaldu ayam yang gurih, memberikan rasa lezat dan kenyal pada setiap suapan.\nProses pembuatan bubur ayam dimulai dengan merebus nasi bersama air hingga menjadi bubur yang kental dan lembut. Daging ayam direbus hingga matang, kemudian dipotong-potong atau dirobek-robek menjadi serat-serat daging halus. Kuah kaldu ayam yang digunakan untuk menyajikan bubur biasanya diberi tambahan bumbu seperti bawang putih, merica, dan garam untuk memberikan cita rasa yang lezat.</item>
        <item>Ketoprak adalah hidangan khas Indonesia yang terdiri dari berbagai bahan, seperti tahu, tempe, lontong, tauge, dan bihun, yang disajikan dalam satu mangkuk dan disiram dengan saus kacang khas. Hidangan ini sering dijajakan di warung atau gerobak makanan kaki lima di seluruh Indonesia.\nProses pembuatan ketoprak dimulai dengan merebus atau mengukus tahu, tempe, lontong, tauge, dan bihun. Setelah itu, semua bahan tersebut disusun rapi dalam satu mangkuk besar. Saus kacang yang khas terbuat dari campuran kacang tanah yang digiling halus, air, kecap manis, gula merah, dan bumbu lainnya. Saus ini kemudian disiramkan ke atas campuran bahan tadi.\nSebagai pelengkap, ketoprak biasanya diberi taburan bawang goreng, seledri cincang, kerupuk, dan emping (kerupuk melinjo). Beberapa varian ketoprak juga ditambahkan dengan sambal untuk memberikan rasa pedas sesuai selera.</item>
        <item>Martabak telur adalah hidangan Indonesia yang terkenal, terutama sebagai camilan atau makanan lezat di malam hari. Hidangan ini terdiri dari adonan tepung yang diisi dengan campuran telur, daging cincang, bawang, daun bawang, dan bumbu-bumbu lainnya. Martabak kemudian digoreng hingga matang dan sering disajikan dengan saus kacang atau saus cabe.\nProses pembuatan martabak telur dimulai dengan membuat adonan tepung yang biasanya terbuat dari campuran tepung terigu, air, dan bumbu-bumbu lainnya. Adonan ini kemudian dipanaskan di atas loyang datar atau wajan khusus martabak. Sementara itu, campuran telur, daging cincang, bawang, daun bawang, dan bumbu lainnya disiapkan untuk diisi ke dalam adonan tepung.\nCampuran telur dan bahan lainnya dituangkan ke atas adonan tepung yang telah dipanaskan. Kemudian, adonan tepung dibentuk menjadi lipatan besar, menutupi isian telur dan daging di dalamnya. Martabak selanjutnya digoreng dengan minyak hingga kedua sisinya berwarna kecoklatan dan adonan matang.</item>
        <item>Mie ayam adalah hidangan populer di Indonesia yang terdiri dari mie pangsit atau mie kuning yang disajikan dengan potongan daging ayam, pangsit goreng, sayuran hijau, dan kuah kaldu yang kaya rasa. Hidangan ini sering dijajakan di warung-warung makan atau kaki lima dan juga dapat ditemui di restoran-restoran yang menyajikan masakan Indonesia.\nProses pembuatan mie ayam dimulai dengan merebus mie kuning atau mie pangsit hingga matang. Sementara itu, daging ayam biasanya dimasak terlebih dahulu dan kemudian dipotong-potong menjadi potongan kecil atau suwir. Kuah kaldu yang digunakan untuk mie ayam umumnya terbuat dari rebusan tulang ayam, rempah-rempah, dan bumbu-bumbu lainnya yang memberikan cita rasa lezat dan gurih.</item>
        <item>Nasi goreng adalah hidangan khas Indonesia yang terdiri dari nasi yang digoreng bersama bumbu-bumbu, daging, sayuran, dan bahan-bahan lainnya. Hidangan ini merupakan salah satu masakan nasi goreng yang paling populer di Indonesia dan telah menjadi bagian integral dari kuliner nusantara.\nProses pembuatan nasi goreng dimulai dengan menggoreng bumbu-bumbu seperti bawang putih, bawang merah, cabai, dan terkadang terasi (udang rebon yang diolah dan dijemur). Setelah bumbu-bumbu tersebut harum, nasi dimasukkan dan dicampur dengan bumbu-bumbu tersebut. Daging, seperti ayam, udang, atau daging sapi, biasanya ditambahkan ke dalam nasi goreng. Sayuran seperti wortel, kacang polong, dan kol juga sering diikutsertakan.\nNasi goreng kemudian diberi tambahan bumbu seperti kecap manis, kecap asin, garam, dan merica untuk memberikan cita rasa yang lezat dan seimbang. Proses penggorengan terus dilakukan hingga semua bahan tercampur rata dan nasi goreng matang dengan baik.</item>
        <item>Rendang adalah hidangan tradisional Indonesia yang berasal dari Minangkabau, Sumatra Barat. Hidangan ini terkenal di seluruh Indonesia dan bahkan diakui sebagai salah satu masakan terenak di dunia. Rendang terbuat dari potongan daging yang dimasak dalam santan kelapa dan bumbu rempah-rempah, diolah dengan cara memasaknya secara perlahan hingga kuahnya meresap dan bumbunya mengental.\nProses pembuatan rendang dimulai dengan memasak daging, biasanya menggunakan daging sapi, dalam campuran santan kelapa dan bumbu rempah-rempah. Bumbu rendang umumnya mencakup bawang merah, bawang putih, serai, lengkuas, daun salam, daun jeruk, cabai merah, cabai rawit, kunyit, jahe, ketumbar, dan cengkeh. Daging dimasak dalam santan dan bumbu ini selama berjam-jam hingga kuahnya menyusut dan bumbunya meresap sepenuhnya ke dalam daging.</item>
        <item>Sate ayam merupakan hidangan khas Indonesia yang terdiri dari potongan daging ayam yang ditusuk tusukan bambu atau logam, kemudian dipanggang hingga matang. Sebelum dipanggang, potongan daging ayam direndam dalam marinasi berupa campuran kecap manis, bawang putih, ketumbar, garam, dan merica untuk meningkatkan cita rasa. Sate ayam biasanya disajikan dengan saus kacang, yang terbuat dari kacang tanah yang digiling halus, bawang putih, kecap manis, gula merah, dan air. Hidangan ini juga dilengkapi dengan taburan bawang goreng dan seringkali disajikan bersama lontong atau nasi. Sate ayam tidak hanya lezat tetapi juga merangkul pengalaman bersantap yang khas, terutama ketika dinikmati di sekitar panggangan api. Kelezatan sate ayam membuatnya menjadi salah satu hidangan favorit di seluruh Indonesia, sering dijumpai di warung-warung makan dan acara-acara khusus.</item>
        <item>Seblak adalah hidangan khas Indonesia yang memiliki rasa pedas dan gurih. Hidangan ini berasal dari Bandung, Jawa Barat, dan telah menjadi populer di berbagai daerah di Indonesia. Seblak terbuat dari berbagai bahan, seperti kerupuk basah, tahu, siomay, makaroni, dan sayuran, yang dimasak bersamaan dalam kuah kental berbumbu pedas.\nProses pembuatan seblak dimulai dengan merebus berbagai bahan seperti kerupuk basah, tahu, siomay, dan makaroni hingga empuk. Selanjutnya, bahan-bahan tersebut dimasak bersama dalam panci atau wajan dengan bumbu-bumbu yang kaya rasa, seperti cabai, bawang putih, bawang merah, daun jeruk, dan bumbu lainnya. Kuahnya biasanya menggunakan kaldu yang gurih dan pedas.\nSeblak disajikan dalam mangkuk atau piring, dan beberapa varian seblak mungkin juga ditambahkan dengan telur rebus atau mie instan untuk variasi lebih lanjut. Hidangan ini sering diberi garnis berupa daun seledri dan bawang goreng untuk memberikan aroma segar dan tambahan cita rasa.</item>
        <item>Soto adalah salah satu hidangan khas Indonesia yang populer. Hidangan ini terdiri dari sup kaldu yang kaya rasa, biasanya dihasilkan dari rebusan daging sapi atau ayam, yang kemudian disajikan dengan tambahan bahan seperti mie, ketupat (nasi yang dibungkus daun kelapa), tauge, bawang goreng, daun seledri, dan perkedel atau telur rebus.\nProses pembuatan soto dimulai dengan merebus daging (biasanya ayam atau sapi) hingga mendapatkan kaldu yang gurih. Kaldu tersebut kemudian diberi bumbu-bumbu seperti bawang putih, bawang merah, serai, jahe, daun jeruk, dan ketumbar untuk memberikan cita rasa yang khas. Setelah kaldu matang, bahan tambahan seperti mie atau ketupat dimasukkan dan direbus sebentar hingga matang.\nSoto disajikan dalam mangkuk besar, diberi isian berupa potongan daging, tauge, daun seledri, bawang goreng, dan pelengkap lainnya sesuai selera. Beberapa variasi soto juga dapat ditambahkan dengan sambal atau jeruk nipis untuk memberikan sentuhan rasa yang berbeda.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_photo">
        <item>@drawable/bakso</item>
        <item>@drawable/bubur_ayam</item>
        <item>@drawable/ketoprak</item>
        <item>@drawable/martabak_telor</item>
        <item>@drawable/mie_ayam</item>
        <item>@drawable/nasi_goreng</item>
        <item>@drawable/rendang</item>
        <item>@drawable/sate_ayam</item>
        <item>@drawable/seblak</item>
        <item>@drawable/soto</item>
    </string-array>
</resources>