<resources>
    <string name="app_name">food</string>
    <string name="food_name">Nama Makanan</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="my_name">Rifky Tyo Ramadhani Santoso</string>
    <string name="my_email">rifftyo@gmail.com</string>
    <string name="about">About</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Bakso</item>
        <item>Bubur Ayam</item>
        <item>Ketoprak</item>
        <item>Martabak Telor</item>
        <item>Mie Ayam</item>
        <item>Nasi Goreng</item>
        <item>Rendang</item>
        <item>Sate Ayam</item>
        <item>Seblak</item>
        <item>Soto</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Bakso adalah hidangan kuliner khas Indonesia yang telah memenangkan hati banyak orang di dalam dan luar negeri. Merupakan hidangan yang umumnya terdiri dari bola-bola daging yang terbuat dari daging sapi yang digiling dan dicampur dengan bumbu-bumbu rempah khas. Meskipun daging sapi adalah bahan yang paling umum digunakan, tetapi ada juga variasi bakso yang terbuat dari daging ayam, ikan, atau udang.\nProses pembuatan bakso dimulai dengan memilih daging yang berkualitas tinggi, yang kemudian digiling halus dan dicampur dengan bumbu-bumbu seperti bawang putih, merica, garam, dan penyedap rasa. Adonan daging ini kemudian diuleni hingga mencapai tekstur yang kalis dan elastis. Selanjutnya, adonan daging dibentuk menjadi bola-bola kecil atau besar, tergantung pada preferensi masing-masing.\nBola-bola daging ini kemudian direbus atau direndam dalam air mendidih hingga matang. Bakso juga dapat ditemukan dalam variasi bakso goreng, di mana bola-bola daging digoreng hingga berwarna kecoklatan, memberikan tekstur renyah di luar dan lembut di dalam.\nSaat disajikan, bakso biasanya ditemani oleh kuah kaldu yang gurih, mie kuning atau bihun, tahu, sayuran hijau seperti sawi, dan beberapa tambahan seperti pangsit atau bakso telur. Beberapa varian bakso juga dapat disajikan dalam bentuk bakso bakar, bakso malang, atau bakso aci, yang memberikan variasi rasa dan tekstur.\nBakso bukan hanya sekadar hidangan yang lezat, tetapi juga mencerminkan keberagaman kuliner Indonesia yang kaya akan rempah-rempah dan cita rasa. Bakso dapat ditemukan di berbagai tempat, mulai dari warung kaki lima hingga restoran mewah, menunjukkan popularitas dan keragaman hidangan ini di seluruh negeri. Dengan rasanya yang gurih, kenyal, dan bergizi, bakso telah menjadi ikon kuliner Indonesia yang mendunia dan terus dinikmati oleh banyak orang di berbagai belahan dunia.</item>
        <item>Bubur ayam adalah salah satu hidangan sarapan yang sangat populer di Indonesia, menonjol dengan kelezatan, kehangatan, dan keberagaman rasa yang ditawarkannya. Hidangan ini merupakan kombinasi antara bubur nasi yang lembut dan kuah kaldu ayam yang kaya rasa, dihiasi dengan berbagai bahan pelengkap yang memberikan dimensi tekstur dan cita rasa yang memikat.\nProses pembuatan bubur ayam dimulai dengan merebus nasi hingga lembut dan terbentuk menjadi bubur yang kental. Sementara itu, daging ayam dimasak terpisah dalam kaldu yang gurih, seringkali dengan tambahan bumbu seperti jahe, daun bawang, dan bawang putih untuk memberikan aroma yang memikat. Daging ayam kemudian dirobek-robek atau dipotong menjadi serat halus sebelum disusun di atas bubur.\nPentingnya kuah kaldu dalam bubur ayam memberikan kehangatan dan rasa lezat yang meresap ke dalam setiap sendok bubur. Kuah yang dihasilkan dari rebusan daging ayam dan bumbu-bumbu memberikan sentuhan kaya rasa dan nutrisi yang menyehatkan.\nBubur ayam sering dihiasi dengan berbagai bahan pelengkap, seperti bawang goreng yang memberikan aroma yang khas, daun seledri yang memberikan kesegaran, kacang goreng yang memberikan kecrispyan, dan telur mata sapi yang memberikan sentuhan kaya protein. Tambahan lainnya mungkin mencakup kerupuk, kecap manis, atau sambal untuk menyesuaikan rasa sesuai selera pribadi.\nSelain cita rasa yang lezat, bubur ayam juga sering dihargai sebagai hidangan yang mudah dicerna dan cocok sebagai sarapan yang mengenyangkan. Hidangan ini tidak hanya ditemui di rumah-rumah, tetapi juga dijajakan di warung-warung kaki lima, restoran, dan gerai makanan di seluruh Indonesia. Bubur ayam menjadi pilihan yang nyaman dan merakyat, mencerminkan kekayaan warisan kuliner Indonesia yang terus dijaga dan disukai oleh banyak orang.</item>
        <item>Ketoprak adalah salah satu kuliner khas Indonesia yang menggabungkan berbagai bahan segar dalam satu hidangan lezat dan gurih. Hidangan ini sering dijumpai di warung makan, gerobak kaki lima, atau pasar tradisional di seluruh nusantara. Ketoprak terdiri dari berbagai komponen yang menyatu harmonis, menciptakan pengalaman rasa yang unik dan memuaskan.\nProses pembuatan ketoprak dimulai dengan memasak bahan-bahan seperti tahu, tempe, dan bihun hingga matang. Tauge, kentang rebus, dan sayuran hijau seperti daun selada juga sering diikutsertakan. Kuah kacang merupakan elemen penting dalam ketoprak, yang terbuat dari kacang tanah yang digiling halus dan dicampur dengan bumbu seperti bawang putih, gula merah, garam, dan air.\nKetoprak kemudian disajikan dalam satu mangkuk besar, dengan komponen-komponen yang disusun secara apik. Potongan-potongan tahu dan tempe yang lembut, bihun yang kenyal, tauge yang segar, dan kentang rebus memberikan variasi tekstur yang menarik. Kuah kacang yang kental dan gurih memberikan sentuhan lezat dan meresap ke dalam semua bahan, menciptakan harmoni rasa yang khas.\nHidangan ini sering ditaburi dengan bawang goreng, seledri cincang, dan kerupuk sebagai pelengkap, memberikan tambahan cita rasa dan tekstur. Beberapa penyajian ketoprak juga melibatkan tambahan seperti telur rebus atau telur ceplok sebagai opsi penyempurna.\nKetoprak tidak hanya menarik perhatian dengan cita rasa yang lezat, tetapi juga memberikan pengalaman kuliner yang sarat dengan keberagaman dan warisan budaya. Hidangan ini tidak hanya mencerminkan kreativitas kuliner Indonesia, tetapi juga menjadi salah satu pilihan makanan favorit di berbagai lapisan masyarakat, dari pecinta kuliner kelas atas hingga masyarakat umum yang menikmatinya sebagai hidangan sehari-hari yang bergizi dan memuaskan.</item>
        <item>Martabak telur adalah salah satu hidangan khas Indonesia yang telah menjadi favorit banyak orang, terutama sebagai camilan lezat atau pilihan makan malam yang mengenyangkan. Hidangan ini terdiri dari lapisan tipis adonan tepung yang dipanggang atau digoreng, diisi dengan campuran telur, daging cincang, bawang, daun bawang, dan bumbu-bumbu khas Indonesia.\nProses pembuatan martabak telur dimulai dengan mempersiapkan adonan tepung, yang biasanya terbuat dari campuran tepung terigu, air, garam, dan minyak. Adonan ini kemudian dibentuk menjadi lembaran tipis yang dapat diisi. Sementara itu, campuran telur yang telah dikocok, daging cincang, bawang, dan daun bawang disiapkan untuk diisi ke dalam adonan tepung.\nAdonan tepung yang telah diisi dengan campuran telur dan bahan lainnya kemudian dilipat dan dipanggang atau digoreng hingga matang. Pada saat proses ini, aroma harum dan menggoda mulai menyebar, menandakan bahwa martabak telur hampir siap untuk dinikmati.\nMartabak telur yang telah matang umumnya memiliki tekstur yang renyah di luar dan lembut di dalamnya. Rasa telur yang gurih, dipadu dengan cita rasa daging cincang yang lezat, membuat martabak telur menjadi hidangan yang sangat memuaskan. Hidangan ini sering disajikan dengan saus kacang atau saus cabe, memberikan sentuhan rasa yang lebih kompleks.\nMartabak telur dapat dijumpai di berbagai tempat, mulai dari penjual kaki lima di pinggir jalan hingga restoran yang mengkhususkan diri dalam menyajikan martabak. Beberapa varian martabak telur juga dapat ditambahkan dengan bahan tambahan seperti keju, jamur, atau lainnya, memberikan variasi dan pilihan yang lebih luas sesuai dengan selera masing-masing. Sehingga, martabak telur tidak hanya menjadi camilan yang lezat tetapi juga mencerminkan keberagaman kuliner Indonesia yang kaya rasa dan kreativitas.</item>
        <item>Mie ayam adalah hidangan Indonesia yang telah mengukir tempat istimewa dalam ranah kuliner nusantara. Merupakan sajian yang menggabungkan kelezatan mie kuning, potongan daging ayam, dan beragam bahan pelengkap, mie ayam menjadi pilihan makanan yang populer di seluruh negeri. Proses pembuatan mie ayam dimulai dengan merebus mie kuning hingga mencapai kekenyalan yang pas, sementara potongan daging ayam dimasak dengan bumbu-bumbu yang khas hingga memancarkan aroma yang menggoda selera.\nKetika disajikan, mie ayam umumnya diletakkan dalam mangkuk besar, di atasnya terhampar potongan-potongan daging ayam yang lezat. Tak hanya itu, mie ayam juga diberi tambahan tauge segar, irisan daun bawang, dan kadang-kadang disertai pangsit goreng atau pangsit rebus yang memberikan variasi tekstur dan rasa. Kuah kaldu yang gurih, yang dihasilkan dari proses memasak daging ayam dengan rempah-rempah pilihan, dituangkan di atas mie dan bahan-bahan tersebut, menciptakan paduan cita rasa yang nikmat dan menghangatkan.\nBukan hanya sekadar hidangan yang lezat, mie ayam juga sering dihiasi dengan bawang goreng yang renyah, seledri yang memberikan aroma segar, dan potongan pangsit yang menambah kelezatan. Beberapa penyaji mie ayam juga menyajikan sambal atau kecap manis sebagai tambahan bumbu yang dapat disesuaikan dengan selera masing-masing.\nMie ayam bukan hanya menjadi pilihan makanan sehari-hari, tetapi juga sering dijumpai di berbagai acara spesial atau perhelatan kuliner. Keunikan mie ayam terletak pada kombinasi yang sempurna antara kekenyalan mie, kelezatan daging ayam, dan keharmonisan bumbu-bumbu yang terpadu dalam satu sajian. Dengan keberagaman variasinya, mie ayam menjadi warisan kuliner yang terus memikat lidah dan hati pecinta kuliner di Indonesia dan di berbagai belahan dunia.</item>
        <item>Nasi goreng adalah salah satu hidangan ikonik Indonesia yang telah meraih popularitas di seluruh dunia. Merupakan hidangan nasi yang diolah dengan cara menggoreng bersama bumbu-bumbu, daging, sayuran, dan bahan-bahan tambahan lainnya. Proses pembuatannya dimulai dengan memanaskan minyak dalam wajan atau penggorengan besar, diikuti dengan menambahkan bumbu-bumbu seperti bawang putih, bawang merah, cabai, dan terkadang terasi untuk memberikan aroma dan cita rasa yang khas.\nNasi yang telah dinginkan atau nasi sisa yang umumnya lebih cocok untuk nasi goreng kemudian ditambahkan ke dalam wajan. Proses penggorengan dilakukan hingga nasi tercampur rata dengan bumbu-bumbu dan mengalami perubahan warna menjadi kecoklatan. Daging, seperti ayam, udang, atau daging sapi, seringkali ditambahkan untuk memberikan tambahan protein dan cita rasa gurih. Sayuran seperti wortel, kacang polong, dan kol biasanya juga dimasukkan untuk memberikan keseimbangan tekstur dan rasa.\nBumbu tambahan seperti kecap manis, kecap asin, garam, dan merica kemudian ditambahkan untuk menyesuaikan rasa nasi goreng sesuai selera. Beberapa variasi nasi goreng mungkin juga menyertakan tambahan seperti telur, bakso, sosis, atau seafood untuk memberikan variasi lebih lanjut. Hidangan ini sering dihidangkan bersama pelengkap seperti kerupuk, irisan mentimun, dan kadang-kadang acar.\nNasi goreng tidak hanya dikenal karena cita rasanya yang lezat dan gurih, tetapi juga sebagai wakil dari keberagaman kuliner Indonesia yang kaya akan rempah-rempah dan tradisi masakan. Hidangan ini memiliki daya tarik universal dan telah menjadi favorit di berbagai lapisan masyarakat. Nasi goreng bukan hanya makanan harian, tetapi juga menjadi sajian yang menyatukan berbagai elemen kelezatan dalam setiap suapannya.</item>
        <item>Rendang adalah salah satu hidangan khas Indonesia yang telah mendapatkan ketenaran internasional sebagai salah satu makanan terenak di dunia. Berasal dari Minangkabau, Sumatra Barat, rendang telah menjadi bagian integral dari kekayaan kuliner nusantara. Hidangan ini terdiri dari potongan daging, umumnya menggunakan daging sapi, yang dimasak dalam campuran santan kelapa dan bumbu rempah-rempah yang khas.\nProses pembuatan rendang dimulai dengan memasak daging bersama santan kelapa dan berbagai rempah-rempah, termasuk bawang merah, bawang putih, serai, lengkuas, daun jeruk, dan cengkeh. Campuran bumbu ini dimasak dengan api kecil atau api sedang selama berjam-jam hingga kuahnya meresap sepenuhnya ke dalam daging dan bumbu menyatu, menciptakan hidangan yang memiliki rasa dan aroma yang begitu kaya.\nKeunikan rendang terletak pada proses memasaknya yang melibatkan pengurangan kuah secara perlahan hingga menjadi kering, sehingga daging dan bumbu-bumbunya menjadi begitu pekat dan terkaramelisasi. Ini menciptakan tekstur daging yang lembut, empuk, dan mengandung rasa yang meresap hingga ke inti. Rendang juga dikenal karena kepedasannya yang seimbang dan kombinasi cita rasa yang dalam, termasuk manis, gurih, dan pedas.\nRendang sering dihidangkan dalam acara-acara khusus, seperti perayaan hari besar, acara keluarga, atau sebagai hidangan istimewa untuk tamu. Hidangan ini dapat disajikan bersama nasi putih, nasi kuning, atau ketupat. Kecintaan terhadap rendang tidak hanya terbatas di Indonesia, tetapi telah meluas ke berbagai belahan dunia, mendapatkan apresiasi sebagai simbol kekayaan kuliner Indonesia.</item>
        <item>Sate ayam adalah salah satu hidangan khas Indonesia yang terkenal dan sangat disukai oleh banyak orang di seluruh dunia. Hidangan ini memiliki ciri khas berupa potongan daging ayam yang ditusuk dengan bambu atau logam, kemudian dipanggang atau dibakar hingga matang. Sate ayam bukan hanya sekadar hidangan, tetapi juga mencerminkan keanekaragaman kuliner Indonesia yang kaya akan rasa dan aroma.\nProses pembuatan sate ayam dimulai dengan persiapan daging ayam yang biasanya dipotong menjadi potongan kecil dan direndam dalam bumbu marinasi. Marinasi ini dapat terdiri dari campuran kecap manis, bawang putih, merica, garam, dan bumbu-bumbu lain yang memberikan cita rasa khas pada daging. Daging yang sudah dimarinasi kemudian ditusuk menggunakan tusukan bambu atau logam.\nSate ayam kemudian dipanggang atau dibakar di atas bara api atau panggangan. Proses ini memberikan aroma yang menggoda dan memberikan kelembutan pada daging ayam. Beberapa variasi sate ayam juga melibatkan proses penggorengan setelah dipanggang untuk memberikan tekstur renyah di luar dan lembut di dalam.\nSaat penyajian, sate ayam disusun rapi dalam piring atau nampan, seringkali disajikan dengan pelengkap seperti saus kacang yang gurih dan pedas. Saus kacang tersebut umumnya terbuat dari kacang tanah yang digiling halus, bawang putih, kecap manis, gula merah, dan bumbu lainnya. Selain itu, sate ayam juga sering disajikan dengan lontong atau nasi sebagai pendamping.\nKelezatan sate ayam tidak hanya terletak pada rasa daging yang lezat, tetapi juga pada perpaduan antara kecap manis, saus kacang, dan bumbu-bumbu yang memberikan citarasa khas. Sate ayam menjadi sajian yang mendominasi berbagai acara, mulai dari pesta keluarga, perayaan tradisional, hingga acara formal. Hidangan ini tidak hanya menciptakan kenangan kuliner yang tak terlupakan, tetapi juga menjadi salah satu kebanggaan kuliner Indonesia yang mendunia.</item>
        <item>Seblak adalah hidangan kuliner Indonesia yang menjadi pilihan favorit bagi banyak pecinta makanan pedas dan gurih. Berasal dari Bandung, Jawa Barat, seblak telah meraih popularitas di seluruh Indonesia dan menjadi salah satu kuliner yang unik dan menggugah selera. Hidangan ini memiliki karakteristik yang khas, di mana bahan-bahan utamanya terdiri dari kerupuk basah, tahu, siomay, makaroni, dan sayuran, semuanya dimasak bersama dalam kuah kental berbumbu pedas yang menggoda selera.\nProses pembuatan seblak dimulai dengan merebus atau mengukus bahan-bahan seperti kerupuk basah, tahu, siomay, dan makaroni hingga empuk. Kuahnya, yang merupakan inti dari hidangan ini, dibuat dengan mencampurkan bumbu-bumbu rempah-rempah seperti cabai, bawang putih, bawang merah, daun jeruk, dan rempah lainnya. Kuah ini memberikan cita rasa pedas, gurih, dan aromatik yang khas.\nSetelah bahan-bahan utama dimasak, seblak kemudian disajikan dalam mangkuk atau piring dengan kuah yang melimpah, menutupi kerupuk, tahu, siomay, dan makaroni. Sebagai sentuhan akhir, seblak sering disajikan dengan taburan bawang goreng dan daun seledri untuk memberikan aroma segar dan tambahan rasa yang khas.\nKelebihan seblak tidak hanya terletak pada cita rasa pedasnya yang menggigit, tetapi juga pada variasi bahan yang dapat ditambahkan sesuai selera, seperti telur, jamur, atau bakso. Beberapa varian seblak juga menggunakan mie instan sebagai bahan utama, menambah dimensi rasa dan tekstur yang beragam.\nHidangan seblak bukan hanya menyajikan kenikmatan bagi pencinta pedas, tetapi juga mewakili kreativitas dan inovasi dalam dunia kuliner Indonesia. Seblak menjadi pilihan yang populer di warung-warung makan kaki lima, restoran, atau bahkan menjadi hidangan spesial dalam acara-acara khusus. Keunikan dan kelezatan seblak menciptakan pengalaman kuliner yang tak terlupakan bagi siapa pun yang mencoba.</item>
        <item>Soto adalah hidangan khas Indonesia yang merupakan salah satu warisan kuliner nusantara yang paling populer. Hidangan ini memiliki ciri khas berupa sup kaldu yang gurih, yang biasanya dihasilkan dari rebusan daging sapi atau ayam, meskipun ada berbagai variasi soto di seluruh Indonesia yang menggunakan bahan dasar yang berbeda. Proses pembuatan soto dimulai dengan merebus daging dalam air bersama dengan berbagai rempah-rempah, seperti bawang putih, bawang merah, serai, jahe, daun jeruk, dan ketumbar. \nSetelah kaldu matang, hidangan ini ditambahkan dengan bahan tambahan seperti mie, ketupat, tauge, bawang goreng, daun seledri, dan seringkali perkedel atau telur rebus. Variasi bahan tambahan ini memberikan dimensi tekstur dan rasa yang beragam, menciptakan kombinasi yang lezat dan bergizi. Soto juga dapat disajikan dengan pelengkap lainnya seperti sambal atau jeruk nipis untuk memberikan sentuhan rasa yang berbeda.\nSoto bukan hanya menggoda selera dengan cita rasa kaldu yang gurih, namun juga memperkaya pengalaman kuliner dengan keberagaman variasi regionalnya. Setiap daerah di Indonesia memiliki ciri khas soto tersendiri. Sebagai contoh, Soto Betawi khas Jakarta dikenal dengan kuah santan yang kental, sedangkan Soto Lamongan dari Jawa Timur memiliki kuah bening yang gurih. Setiap variasi soto mencerminkan kekayaan bumbu dan budaya kuliner di setiap wilayah.\nSoto sering dijadikan hidangan yang ramah di berbagai kesempatan, mulai dari sarapan harian, makan siang, hingga hidangan khas perayaan atau acara khusus. Hidangan ini juga memiliki daya tarik sosial, sering menjadi tempat berkumpul dan berbagi pengalaman di sekitar meja makan. Soto, dengan keunikan dan kelezatannya, telah meraih pengakuan di dunia kuliner internasional, menjadikannya salah satu ikon makanan Indonesia yang paling terkenal dan dihargai.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_photo">
        <item>@drawable/bakso</item>
        <item>@drawable/bubur_ayam</item>
        <item>@drawable/ketoprak</item>
        <item>@drawable/martabak_telor</item>
        <item>@drawable/mie_ayam</item>
        <item>@drawable/nasi_goreng</item>
        <item>@drawable/rendang</item>
        <item>@drawable/sate_ayam</item>
        <item>@drawable/seblak</item>
        <item>@drawable/soto</item>
    </string-array>
</resources>